{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_003473",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://trippose.com/tour/seoul-iris-garden",
        "collectedDate": "2023-10-04",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "ソウル菖蒲園"
    },
    "text": "ソウル菖蒲園\\n\nソウル特別市 道峰区 マドゥル路 916\\n\n道峰山（トボンサン）と水落山（スラクサン）の間に、アヤメをテーマとした特殊植物園「ソウル菖蒲園（チャンポウォン）」が登場しました。52,417㎡の敷地に造成されたこの植物園は、アヤメ園、薬用植物園、湿地園など、12のテーマに分けられています。アヤメ園には、キショウブ、ハナアヤメ、ネジアヤメ、ヒオウギなど、130種の様々なアヤメが約15,000㎡の敷地に約30万本植えられており、種類別にアヤメの美しさが観賞できるようになっています。主な植物樹木：ラクウショウ、ケヤキ、ストローブマツなど39種2,726株灌木：ネコヤナギ、ムレスズメ、マサキ、ニシキギなど18種57,035株草花：ツルヨシ、ヤブラン、シベリアノギク、オギなど43種319,292株アヤメ：ノハナショウブ、ネジアヤメ、ヒオウギなど130種218,453株",
    "QA": [
        {
            "question": "この植物園の名称は何ですか？",
            "answer": "ソウル菖蒲園（チャンポウォン）です。"
        },
        {
            "question": "この植物園の場所はどこですか？",
            "answer": "ソウル特別市 道峰区 マドゥル路 916です。"
        },
        {
            "question": "この植物園はどのようなテーマで作られていますか？",
            "answer": "アヤメをテーマとした特殊植物園です。"
        },
        {
            "question": "アヤメ園には何種類のアヤメが植えられていますか？",
            "answer": "キショウブ、ハナアヤメ、ネジアヤメ、ヒオウギなど、130種類のアヤメが植えられています。"
        },
        {
            "question": "アヤメ園の敷地面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "約15,000平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "植物園にはどのような植物が植えられていますか？",
            "answer": "ラクウショウ、ケヤキ、ストローブマツなど39種類の植物が植えられています。"
        },
        {
            "question": "植物園にはどのような灌木が植えられていますか？",
            "answer": "ネコヤナギ、ムレスズメ、マサキ、ニシキギなど18種類の灌木が植えられています。"
        },
        {
            "question": "植物園にはどのような草花が植えられていますか？",
            "answer": "ツルヨシ、ヤブラン、シベリアノギク、オギなど43種類の草花が植えられています。"
        },
        {
            "question": "アヤメ以外にも何種類の植物が植えられていますか？",
            "answer": "アヤメ以外にも39種類の植物が植えられています。"
        },
        {
            "question": "植物園の敷地面積はどれくらいですか？",
            "answer": "植物園の敷地面積は52,417平方メートルです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 287,
        "QA": 360
    }
}